# สำนักงานตำรวจประจำเมืองชิคาโกเริ่มใช้ในการคาดการณ์เหตุอาชญากรรมbig data #
ที่เมืองชิคาโกสำนักงานตำรวจประจำเมืองชิคาโกได้ร่วมมือกับสถาบันเทคโนโลยีแห่งอิลลินอยส์สร้างระบบอัลกอริทึมซึ่งจะทำนายความเสี่ยงที่จะเกิดเหตุอาชญากรรมจากเดิมที่อาศัยกระบวนการตรวจตราอย่างเข้มงวดทั่วเมืองหลังจากที่เมื่อปีที่ผ่านมามีคนถูกยิงมากถึงคน
อัลกอริทึมดังกล่าวจะจัดลำดับจากประวัติอาชญากรรมและข้อมูลที่เกี่ยวข้องโดยเฉพาะอย่างยิ่งกับการเข้าไปมีส่วนในกลุ่มอาชญากรรมและตัวแปรอื่นโดยทางระบุว่าจะไม่มีการนำเอาข้อมูลเช่นสีผิวเพศเชื้อชาติหรือตำแหน่งเข้ามาคำนวณในระบบซึ่งระบบจะให้การคาดการณ์โอกาสในการก่อเหตุอาชญากรรมและแนะนำกับเจ้าหน้าที่ได้ว่าควรทำอย่างไรตลอดจนถึงแนะนำเจ้าหน้าที่ในหน่วยงานอื่นของรัฐหรือหัวหน้าชุมชน
เวลาต้องเข้าไปติดต่อหรือมีปฏิสัมพันธ์กับคนเหล่านี้ซึ่งมีอยู่ประมาณคนอย่างไรก็ตามกลุ่มที่ออกมาปกป้องเรื่องเสรีภาพประจำมลรัฐอิลลินอยส์ระบุว่ามีความกังวลในเรื่องของการใช้ข้อมูลที่อาจทำไปอย่างไม่ถูกต้องรวมถึงข้อมูลของเจ้าหน้าที่ก็อาจจะไม่ชัดเจนทำให้มีการระบุตัวผิดได้ที่มา
Chicago Police Department CPD Illinois Institute of Technology IIT gangs IIT American Civil Liberties Union of Illinois Engadget 